[亮劍]中方報復以牙還牙 向特朗普票倉反擊

在美國宣佈對中國進口貨品加徵關稅後，中國商務部隨即宣佈報復，對總值340億美元（約2,652億港元）的貨品加徵關稅。其中包括美國進口的黃豆，分析認為中方首輪制裁，對美國總統特朗普的票倉艾奧瓦州影響最大。中國官媒則指，中方已經消化貿易戰的消息，影響不會太大。

商務部新聞發言人指出，美國公佈對中國產品加徵關稅，違反世貿規則，發動迄今為止經濟史上規模最大的貿易戰。這種徵稅行為是「典型的貿易霸凌主義」，「嚴重危害全球產業鍊和價值鏈安全，阻礙全球經濟復甦步伐，引發全球市場動盪」，還將波及全球更多無辜的跨國公司、一般企業和普通消費者，不但無助、還將有損於美國企業和人民利益。

中方公佈的關稅清單，涉及545項商品，當中包括農產品、水產、汽車等物品：
●汽車（包括混合動力汽車和電動汽車）
●大豆、粟米、小麥、大米、高梁
●煙草、雪茄
●牛肉、豬肉、家禽
●魚、貝類
●乳製品、堅果
●蔬菜、蘑菇

看中國的清單，向美國汽車加徵關稅似乎是最大規模的報復項目，不過，研究構購發現，去年從美國出口到中國的汽車，只有4.5萬部，這佔中國焦售汽車的總量極少，對市場的影響不大。

大豆是中美易戰中其中一個最重要的商品，中國是全球第二大的大豆消費國及最大進口國，86%都是倚賴進口，單是去年已進口3,286萬噸，中國加徵美國大豆的關稅後，不少內地廠商都已轉向巴西取貨，單是上月已訂購19艘貨船量的大巴西大豆。

中國招商證券研究員謝亞軒更認為，中方對大豆加徵關稅，恐要付出巨大代價，中國不斷要進口大豆，若果國際市場上大豆的價格上升30%，將推高中國的消費者物價指數（CPI）0.5個百分點，顯著抬升中國通脹壓力，壓縮中國貨幣政策的操作空間，為資本市場帶來變數。

中方同時公佈第二階段關稅清單，當中包括114項商品，涉及約160億美元（約1,248億港元），實施時間另行公告：
●煤炭、焦炭
●原油、汽油、柴油、煤油、天然氣
●醫療器材

有冇official source?
佢網站冇confirm執行報復政策

未見官網更新喎

吞劍咋話亮劍

老美大豆價已經跌左幾成 計埋稅可能冇貴過

2